# Themes editieren

Um Farben und Abstände im Template zu ändern, passen Sie Ihr *Theme* Ihren Wünschen entsprechend an. Hierfür gibt es je
nach Shop-Version und verwendetem Template verschiedene Werkzeuge rund um den Shop.

Für Shop-Versionen ab 5.0 wird das Plugin "*JTL Theme-Editor*" verwendet.

## Das Plugin "JTL Theme-Editor"

Wie schon eingangs erwähnt, ist dieses Plugin für Shops ab Version 5.0 vorgesehen.

Mit diesem Plugin ist es möglich, das Theme des mit JTL-Shop 5.0 ausgelieferten Templates "NOVA" anzupassen.
Sie finden dieses Plugin zum Beispiel im aktuellen gitlab-Repository
"[Theme Editor](https://gitlab.com/jtl-software/jtl-shop/plugins/jtl_theme_editor)".

Sobald Sie das Plugin "*JTL Theme-Editor*" erfolgreich installiert haben, gelangen Sie über dessen
"Einstellungen"-Button zur Editor-Ansicht.

![](_images/jtl_theme_editor_00.png)

Hier haben Sie nun die Möglichkeit, Anpassungen am aktuellen Theme vorzunehmen.

![](_images/jtl_theme_editor_01.png)

Um nun Ihre Änderungen auch wirksam zu machen, müssen Sie Ihr Theme nur noch kompilieren — hierzu dient der
entsprechende Button im Theme-Editor.